%%%5.projekt do ITY
%%%Patrícia Jamrišková, 1BIA, xjamri01@fit.vutbr.cz 


\documentclass[fyma2,pdf,final]{prosper}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{picture}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{breakurl}
\DefaultTransition{Wipe}
\slideCaption{\textit{iOS}}


\begin{document}

%%%úvodná strana
\title{iOS}
\subtitle{Operačný systém}
\author{Patrícia Jamrišková}
\email{xjamri01@stud.fit.vutbr.cz}
\institution{Vysoké učení technické v~Brně\\Fakulta informačních technologií}

\maketitle
%%%%%prvá strana
\begin{slide}{Operačný systém}

je skupina programov a mnohých súborov, ktoré riadia a kontrolujú činnosť
hardvéru a softvéru tvoriaceho počítač, t.j.
\begin{itemize}
	\item{zabezpečujú organizovanie súborov v priečinkoch a na diskoch}
	\item{zjednocujú vzhľad a ovládanie (GUI -- grafické používateľské prostredie)}
	\item{zjednocujú rozdiely v prístupe k jednotlivým zariadeniam}
	\item{umožňujú beh ďalších aplikácií (aj súčasne)}
	\item{umožňujú výmenu údajov medzi rôznymi aplikáciami}
	\item{starajú sa o efektívne využitie operačnej pamäte a procesora}
	\item{zabezpečujú ochranu dát a stabilitu systému}
	\item{zabezpečuje komunikáciu s inými systémami (v počítačovej sieti)}
\end{itemize}
\end{slide}


%%%%%%druhá strana
\begin{slide}{iOS}

Operačné systémy môžeme rozdeliť do niekoľkých skupín na~základe toho, na ktorých platformách pracujú. 
iOS, predtým iPhone iOS, je označenie pre~operačný systém od firmy Apple inc., ktorý je určený pre mobilné zariadenia tejto spoločnosti: 
\begin{itemize}
	\item{mobilný telefón iPhone}
	\item{hudobný prehrávač iPod Touch}
	\item{tablet iPad}
\end{itemize}
\end{slide}

%%%%%%tretia strana
\begin{slide}{Zloženie iOS}
iOS používa systém Darwin s jadrom XNU (UNIX sys)
\\
Je zložený z týchto vrstiev:
\begin{itemize}
	\item{vrstva Core OS tzv. jadro systému,}
	\item{vrstva Core Services inak nazývané aj základné služby,}
	\item{mediálna vrstva,}
	\item{vrstva Cocoa Touch, čiže GUI a jeho API.}
\end{itemize}
\emph{Celý systém zaberá menej než 500MB}
\end{slide}

%%%%%%stvrta strana
\begin{slide}{Zariadenia podporujúce iOS}
Mobilné zariadenia s operačným systémom iOS spoločnosti Apple inc.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=90mm]{pod.eps}
\end{center}
\end{figure}
\end{slide}


%%%%%piata strana
\begin{slide}{Štatistiky}
\begin{table}[h!]
	\begin{center}\catcode`\-=10


	\begin{tabular}{|p{2,5cm}|p{1,5cm}|p{1,5cm}|p{1,5cm}|p{1,5cm}|p{1,5cm}|}
	\hline \textbf{Výrobca~/~spoločnosť} & \textbf{1Q13 objem dodávok} & \textbf{1Q13 podiel na~trhu} & \textbf{1Q12 objem dodávok} & \textbf{1Q13 podiel na~trhu} & \textbf{Rozdiel}\\ \hline 
Android & 27,8 & 56,5\% & 8,0 & 39,4\% & 247,5\% \\
\textbf{iOS} & 19,5 & 39,6\% & 11,8 & 58,1\% & 65,3\% \\
Windows & 1,6 & 3,3\% & 0,2 & 1,0\% & 700,0\% \\
Windows RT & 0,2 & 0,4\% & 0,0 & N/A & N/A\\
Ostatní & 0,1 & 0,2\% & 0,2 & 1,0\% & -50,0\%\\
Celkovo & 49,2 & 100,0\% & 20,3 & 100,0\% & 142,4\% \\ \hline 
	\end{tabular}
\\
\tiny{TOP5 podľa operačných systémov za prvý kvartál 2013}
\end{center}
\end{table}
\end{slide}	

%%%%%siesta strana
\begin{slide}{Dôvody prečo vyskúšať iOS}
\begin{itemize}
	\item{Elegantné a intuitívne rozhranie,}
	\item{rôzne funkcie a vstavané aplikácie,}
	\item{iCloud a iTunes,}
	\item{mapy,...}
\end{itemize}
\end{slide}

%%%%zdroje
\begin{slide}{Zdroje:}
\begin{itemize}
\item{Wikipedia. iOS [online]. Posledná zmena 15. marca 2013 [cit. 5. mája 2013]. Dostupné na: <\url{http://sk.wikipedia.org/wiki/IOS}>.}
\item{Kováč, M. Ipad vedie no android preskočil iOS [online]. Posledná zmena 3. mája 2013 [cit. 5. mája 2013]. Dostupné na: <\url{http://www.zive.sk/spravy/ipad-vedie-no-android-preskocil-ios/sc-30-a-308827/default.aspx}>.}
\item{Apple inc. Najpokrokovejší mobilný operačný systém na svete. [online]. Posledná zmena 2013 [cit. 5. mája 2013]. Dostupné na: <\url{http://www.apple.com/sk/ios/what-is/}>.}
\end{itemize}
\end{slide}


%%%%dakovanie
\begin{slide}{}
\vspace{40pt}
\begin{center}
{\large Ďakujem za pozornosť}
\end{center}
\end{slide}
	

\end{document}



















